# Repositorio de UBR Sitio Web Principal
##### Elaborado por Werkn 
-----------------------

## Instalación LARAVEL en Servidor desde Linea de Comandos

### Requisitos de Servidor

La configuración recomendada es LAMP Stack.

* Ubuntu - 18.04
* Apache2 - 2.4.29
* MySQL server 5.7.23
* PHP - 7.2
* Fail2ban - 0.10.2
* Postfix - 3.3.0
* Certbot - 0.26.1
* Phpmyadmin (OPCIONAL)

Tambien es posible implementar la plataforma en un Stack LEMP

* Ubuntu - 18.04
* Nginx - 1.14.0
* MySQL server 5.7.23
* PHP - 7.2
* Fail2ban - 0.10.2
* Postfix - 3.3.0
* Certbot - 0.26.1
* Phpmyadmin (OPCIONAL)

Las instrucciones de instalación se enfocarán en Apache 2, si se implementa en Nginx hacer modificaciones en donde sea necesario.

-----------------------

### Instalar Git, Unzip.

```
sudo apt-get install git
sudo apt-get install unzip

```

### Instalar CURL + Composer

```
sudo apt-get install curl php7.2-curl php7.2-xml php7.2-gd php7.2-opcache php7.2-mbstring
curl -sS https://getcomposer.org/installer | php
sudo mv composer.phar /usr/local/bin/composer
```

### Habilitar Mods

```
sudo phpenmod mbstring
sudo a2enmod rewrite
sudo systemctl restart apache2

```

### Git CLONE del Proyecto en carpeta HTML

```
cd /var/www/html
git clone https://[TU_NOMBRE_DE_USUARIO]@bitbucket.org/werknmx/web-ubr.git
```

### Habilitar Rewrite para la carpeta

```
sudo chmod -R 777 [NOMBRE_DE_LA_CARPETA]

```

### Entrar en carpeta de proyecto

```
cd /[NOMBRE_DE_LA_CARPETA]
```

### Actualizar carpeta con COMPOSER 

```
composer update
```

### Crear una Llave de Encriptación

```
cp .env.example .env
php artisan key:generate
```
Es importante abrir el archivo .env para configurar la conexión a la base de datos si es que se requiere.

### Configurar Directorio de Proyecto

/etc/apache2/sites-available/default.com.conf 

```
<VirtualHost *:80>
	ServerName [RUTA].com
	DocumentRoot /var/www/html/[[ NOMBRE_DE_LA_CARPETA ]]/public

	<Directory /var/www/html/[[ NOMBRE_DE_LA_CARPETA ]]/public>
		AllowOverride All
		Require all granted
	</Directory>
</VirtualHost>
```
Si es necesario utilizar un certificado de seguridad utilizar el puerto 443 y activar las capacidades SSL del servidor por medio de la linea de comandos. Es importante que el certificado se encuentre en la ruta correcta que se determina en ese documento.

### Reiniciar Servidor

```
service apache2 reload

```

## License

MIT License

Copyright (c) [2019] [Werkn S.A de C.V]

Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
in the Software without restriction, including without limitation the rights
to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
furnished to do so, subject to the following conditions:

The above copyright notice and this permission notice shall be included in all
copies or substantial portions of the Software.

THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE
SOFTWARE.